# Добавление камер через показ QR-кода

Для успешного подключения и работы такой камеры необходима пропускная способность сети не менее 2 Мбит/с.

1. Включите камеру в розетку или USB-порт на компьютере.
2. Дождитесь звукового сигнала и изменения цвета светодиода на корпусе камеры с синего на мигающий красный. Это занимает около 2 минут.

    ![](img/image15.png)

    > Если через 2 минуты светодиод сохранил синий цвет, то камера уже подключена к Wi-Fi сети. В таком случае вы можете:
    >
    >  - сбросить все настройки камеры, следуя инструкции по сбросу настроек, и вернуться к шагу 1;
    >  - подключить камеру по серийному номеру, указанному на наклейке на ее корпусе.

3. После звукового сигнала нажмите кнопку «Мигает красным».

    ![](img/image16.png)

4. Введите название сети Wi-Fi, через которую камера получает доступ к интернету. Если сеть защищена паролем, введите его в поле для ввода пароля.
5. Нажмите «Далее».

    ![](img/image17.png)

6. Покажите QR-код, отобразившийся на экране устройства, в объектив камеры с расстояния около 20 см. Ожидайте звукового сигнала 5–10 секунд.
7. После звукового сигнала «QR-код распознан» нажмите «Далее».

    ![](img/image18.png)

    > Если камера воспроизвела фразу «Не удалось подключиться к Wi-Fi», проверьте, правильно ли вы ввели название сети и пароль. Если название и пароль правильные, сбросьте настройки камеры и вернитесь к шагу 1.

8. После успешного подключения в окне веб-браузера откроется поле настроек камеры. Введите первоначальные настройки:
	- режим работы микрофона;
	- имя камеры.
9. Нажмите «Сохранить настройки и начать просмотр».

## Сброс настроек камеры

Сброс настроек нужен, если невозможно зарегистрировать камеру, так как она уже была зарегистрирована ранее и сохранила сетевую информацию с предыдущей регистрации.

При сбросе настроек камеры:

- удаляются все настройки записи и трансляции,
- удаляются сетевые настройки — камера отвязывается от сети.

Чтобы сбросить настройки камеры:

1. Отключите камеру от питания.
2. Ожидайте 5 секунд.
3. Нажмите и удерживайте кнопку WPS/RESET на обратной стороне камеры.
4. Удерживая кнопку, подключите камеру к электрической сети.
5. Ожидайте 10 секунд.
